<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<odoo>

    <!-- About us page -->
    <template id="products_template" name="Who We Are" inherit_id="theme_forestal.products">
        <xpath expr="//div[@class='container']" position="inside">
            <div class="container">

                <section class="s_title mt32" id="products">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h1 class="text-center">Productos</h1>
                            <h2 class="text-center text-muted">Conozca nuestros distintos tipos de productos</h2>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <section class="s_container mt32 mb32" id="vigueria_finger">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h2>Viguería Finger</h2>
                            <h4>Madera seca, de calidad y de grandes largos.</h4>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Los listones en madera seca, de calidad y de grandes largos es un producto que tiene
                                multitud de aplicaciones y por consiguiente tiene alta demanda. Son usados con frecuencia
                                como elementos constructivos en entramados de madera y como elementos decorativos en revestimientos.
                            </p>
                            <p>
                                Por contra, estas piezas son en general difíciles de obtener realizadas en madera maciza
                                ya que con frecuencia se tuercen consecuencia del secado posterior al aserrado y
                                las imperfecciones (nudos) presentes de forma natural en la madera.
                            </p>
                            <p>
                                La solución es utilizar uniones finger que permiten ensamblar longitudinalmente piezas de madera
                                seca obteniendo listones a medida de la calidad y largo que se requieran.
                                Posteriormente pueden ser cortados o encolados originándose una amplia gama de posibilidades.
                            </p>
                            <p>
                                Pueden consultar posibilidades en nuestro
                                <u>
                                    <a href="https://www.forestalmaderera.com/CATALOGO-LISTONES-FINGER-Y-VIGUERIA-LAMINADA.pdf" target="_blank"
                                       alt="Catálogo PDF Viguería Finger" title="Catálogo PDF Viguería Finger" rel="noopener noreferrer nofollow">
                                        Catálogo Explicativo en PDF
                                    </a>
                                </u>.
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row mt32 mb32">
                        <div class="col-md-12">
                            <div class="col-md-4">
                                <img class="img-responsive" src="https://www.forestalmaderera.com/wp-content/uploads/2018/03/03.jpg" alt="proceso finger" title="proceso finger"/>
                            </div>
                            <div class="col-md-4">
                                <img class="img-responsive" src="https://www.forestalmaderera.com/wp-content/uploads/2018/03/04.jpg" alt="detalle unión" title="detalle unión"/>
                            </div>
                            <div class="col-md-4">
                                <img class="img-responsive" src="https://www.forestalmaderera.com/wp-content/uploads/2018/03/05.jpg" alt="tablón finger terminado" title="tablón finger terminado"/>
                            </div>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <hr/>

                <section class="s_container" id="madera_aserrada">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h2>Madera Aserrada</h2>
                            <h4>
                                El aserrado es el eje vertebral de nuestra actividad productiva generando piezas de
                                <strong>madera maciza de pino silvestre</strong> de diversas escuadrías según necesidad.
                            </h4>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Son esenciales tanto la materia prima como la experiencia y los conocimientos adquiridos
                                a lo largo de <strong>más de 20 años en el sector</strong>, que nos permiten una adecuada clasificación
                                de la madera según su uso utilizando además la norma <strong>UNE 56544</strong>.
                            </p>
                            <p>
                                Los distintos productos generados pueden entregarse, si se desea,
                                <strong>cepillados, tratados y pintados</strong> conforme a distintos acabados estéticos.
                            </p>
                            <p>
                                La solución es utilizar uniones finger que permiten ensamblar longitudinalmente piezas de madera
                                seca obteniendo listones a medida de la calidad y largo que se requieran.
                                Posteriormente pueden ser cortados o encolados originándose una amplia gama de posibilidades.
                            </p>
                            <p>
                                Nuestros principales productos de madera aserrada son:
                            </p>
                            <ul>
                                <li>
                                    <strong>Vigas macizas:</strong> Fabricamos vigas a medida en todas las escuadrías hasta largos de 11 metros
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Tablas y tablones:</strong> en distintas calidades para carpintería, uso estructural o encofrado.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Rastreles.</strong>
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Traviesas.</strong>
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Taco para palet.</strong>
                                </li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <hr/>

                <section class="s_container" id="madera_laminada">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h2>Madera Laminada</h2>
                            <h4>
                                Las vigas de madera laminada son un producto estructural innovador que sencillamente integra lo mejor de la madera como material.
                            </h4>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Para su fabricación se utilizan tablones de madera seca cepillados que se encolan entre sí con las fibras en paralelo.
                                Para el encolado de nuestras vigas utilizamos cola mono-componente a base de poliuretano con elevada resistencia al agua y a las altas temperaturas.
                            </p>
                            <p>
                                Somos pioneros en la fabricación de este producto en pino silvestre que ofrece múltiples ventajas frente a la madera laminada importada de abeto.
                                Ofrecemos un producto de mayor valor estético y estructural, con menos nudos, mayor densidad y de una tonalidad natural más oscura y agradable.
                            </p>
                            <p>
                                Las láminas incorporadas a la viga son de calidad ME-1 conforme a la norma UNE 56544 lo que
                                nos permite un material con propiedades propias de la clase <strong>GL24H</strong>.
                            </p>
                            <p>
                                Las <strong>vigas laminadas</strong> son un material atractivo, de gran rendimiento y versatilidad. Sus principales ventajas son:
                            </p>
                            <ul>
                                <li>
                                    <strong>Gran estabilidad de forma:</strong>
                                    La madera en ocasiones se tuerce, deforma y contrae ligeramente con la variación en las
                                    condiciones ambientales consecuencia del efecto desigual dependiendo del corte respecto de la fibra.
                                    La madera laminada, al incorporar diversas láminas, elimina el efecto y es altamente estable en cuanto a forma.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Grandes dimensiones:</strong>
                                    Las vigas pueden fabricarse con las dimensiones que se deseen.
                                    En <strong>Forestal Maderera</strong> ofrecemos l<strong>ongitudes de hasta 12m y escuadrías máximas de 440 x 190</strong>.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Calidad de superficie:</strong>
                                    El producto está formado por tablones seleccionados mediante la eliminación de defectos
                                    por lo que la cantidad de nudos se ve reducida. El acabado es siempre cepillado.
                                </li>
                                <li>
                                    <strong>Las propias de la madera:</strong>
                                    Belleza y valor ambiental, relación resistencia-peso, facilidad de trabajo, resistencia al fuego, sostenibilidad y respeto al medio ambiente.
                                </li>
                            </ul>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <hr/>

                <section class="s_container" id="tarima">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h2>Tarima</h2>
                            <h4>
                                Tarima maciza de pino silvestre.
                            </h4>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Ofrecemos tarima maciza de pino silvestre con <strong>distintos perfiles y acabados para suelos y techos</strong>
                                entregándose el producto cepillado, tratado y pintado según gustos estéticos.
                            </p>
                            <p>
                                Las tonalidades más claras aportan mayor luminosidad aumentando la sensación de amplitud mientras
                                que los tonos más oscuros dan protagonismo a la madera resaltando el veteado natural del material.
                            </p>
                            <p>
                                Nuestra tarima de pino silvestre es un <strong>excelente aislante</strong>
                                que origina un tacto cálido y agradable en ambientes fríos,
                                no transmite energía estática y es natural y renovable con facilidad mediante lijado a largo plazo.
                            </p>
                            <p>
                                Ofrecemos distintos perfiles y medidas según sus necesidades tratando de ofrecerle un servicio rápido y flexible.
                                Podemos, si lo desea, proporcionarle rodapiés para sus suelos e incluso para paseos.
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <hr/>

                <section class="s_container" id="tratamientos_y_acabados">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h3>AUTOCLAVE</h3>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                La madera es un material orgánico y está sujeto a degradación por la acción de organismos vivos
                                (hongos e insectos) y agentes atmosféricos (sol y lluvia) dependiendo el efecto de muchos factores siendo el principal la humedad.
                            </p>
                            <p>
                                En <strong>Forestal Maderera</strong> ponemos a su disposición nuestra experiencia al respecto para
                                determinar cuáles son las medidas preventivas adecuadas en su caso ofreciéndole el tratamiento adecuado.
                                Disponemos de autoclave para tratamiento de la madera en uso estructural en toda circunstancia ambiental (riesgo 3).
                            </p>
                            <p>
                                El proceso consiste en un vacío previo con el objetivo de eliminar el aire presente en el material
                                tras lo cual se aplica un producto protector en base disolvente en una atmosfera de presión para propiciar
                                la penetración en el material. El resultado es un producto de garantía y durable en el tiempo.
                                En caso de que la madera esté en contacto directo con el suelo sería conveniente
                                el tratamiento con sales en el que la madera adquiere un color verde característico (riesgo 4).
                            </p>
                        </div>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h3>CEPILLADO</h3>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Los productos aserrados pueden entregarse, si lo desea, cepillados. El resultado es un producto
                                con la superficie lisa y regular y un tacto suave. La madera laminada y tarima se entrega cepillada
                                mientras que en el resto de los productos puede realizarse o no dependiendo de sus gustos y necesidades.
                            </p>
                        </div>
                    </div>

                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h3>PINTURA</h3>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Ofrecemos distintos acabados estéticos para nuestros productos mediante pigmentación
                                a base de resinas acrílicas que incorporan una protección adicional al producto en particular frente a la carcoma.
                                La pigmentación de la madera resalta el veteado natural potenciando su valor estético.
                            </p>
                            <p>
                                Las tonalidades más claras aportan mayor luminosidad y amplitud frente al carácter más cálido y de recogimiento de las oscuras.
                                Tonalidades rojizas pueden ser también atractivos y exóticos.
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <hr/>

                <section class="s_container mb32" id="madera_en_rollo">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <h2>Madera en rollo</h2>
                            <h4>
                                La madera en rollo (o madera en palos) son troncos desramados y descortezados.
                            </h4>
                        </div>
                    </div>
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>
                                Suelen utilizarse en cubiertas rústicas aunque los posibles usos son diversos.
                                <strong>Forestal Maderera</strong> proporciona madera en rollo de diversas longitudes agrupadas por franjas de diámetro al tener los troncos cierta conicidad.
                            </p>
                            <p>
                                Si lo desea, pueden realizarse una o dos caras a los palos para así facilitar la instalación de las cubiertas.
                            </p>
                        </div>
                    </div>
                </section>

                <hr class="mb32"/>

                <!-- Snippets' area -->
                <div class="oe_structure" />
            </div>
        </xpath>
    </template>

</odoo>